<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0"><channel><title>noomz</title><description>Just a blog</description><link>https://noomz.in.th/</link><generator>Ghost 0.9</generator><lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2017 02:17:17 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://noomz.in.th/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title>สวนสาธารณะ</title><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2016/09/20160904_170546-1.jpg" alt=""&gt;
เราสามารถมองไปบนท้องฟ้ากว้างใหญ่ได้&lt;br&gt;
เรามองเห็นเมฆลอยล่องได้&lt;br&gt;
เรารับรู้และเริงรื่นหรือหลบร้อนลมที่พัดมาได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เรามีสิทธิมองความสวยงามของต้นไม้ได้&lt;br&gt;
ราก ลำต้น กิ่ง ใบ ดอกไม้&lt;br&gt;
เรามีสิทธิแม้กระทั่งสูดอากาศสดชื่นใต้ร่มเงานั้น&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เราเลือกที่จะเล่นหรือหลบน้ำฝนก็ได้&lt;br&gt;
เราเลือกที&lt;/p&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2016/09/04/park/</link><guid isPermaLink="false">3b23eb0e-1b32-415e-9655-5da1ef580816</guid><category>Life</category><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Sun, 04 Sep 2016 13:59:29 GMT</pubDate><media:content url="https://noomz.in.th/content/images/2016/09/20160904_170546.jpg" medium="image"/><content:encoded>&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2016/09/20160904_170546.jpg" alt="สวนสาธารณะ"&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2016/09/20160904_170546-1.jpg" alt="สวนสาธารณะ"&gt;
เราสามารถมองไปบนท้องฟ้ากว้างใหญ่ได้&lt;br&gt;
เรามองเห็นเมฆลอยล่องได้&lt;br&gt;
เรารับรู้และเริงรื่นหรือหลบร้อนลมที่พัดมาได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เรามีสิทธิมองความสวยงามของต้นไม้ได้&lt;br&gt;
ราก ลำต้น กิ่ง ใบ ดอกไม้&lt;br&gt;
เรามีสิทธิแม้กระทั่งสูดอากาศสดชื่นใต้ร่มเงานั้น&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เราเลือกที่จะเล่นหรือหลบน้ำฝนก็ได้&lt;br&gt;
เราเลือกที่ย่ำโคลนหรือเดินเลี่ยงไปก็ได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เรามองตากับเด็กน้อยน่ารักวัยกำลังซนนั้นได้&lt;br&gt;
เราส่งยิ้มหรือแลบลิ้นใส่เธอก็ได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เราแอบนั่งมองเจ้ากระรอกเล่นดินตรงนั้นก็ได้&lt;br&gt;
เราถ่ายรูปเจ้าหมาขี้เซาหลับฝันกลางวันก็ได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ในสวนสาธารณะ&lt;br&gt;
เราทำได้หลายอย่าง&lt;br&gt;
เราปั่นจักรยาน วิ่ง เดิน หรืออยู่นิ่งๆ ก็ได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;แต่เราไม่สามารถมองตาสาวน่ารัก&lt;br&gt;
ที่มีเจ้าของแล้ว อันนั้นทำไม่ได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ลมเย็นๆ พัดมา&lt;br&gt;
เม็ดฝนเริ่มโปรยมาอีกครั้งแล้วมั้ง&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>2016/01/10</title><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2016/01/20160110_135822_auto-1.jpg" alt="Female Reindeer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Female Reindeer&lt;/p&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2016/01/10/2016-01-10-female-reindeer/</link><guid isPermaLink="false">776be3db-dfd4-45da-aa7b-5e837ce72276</guid><category>Art</category><category>Painting</category><category>Watercolor</category><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Sun, 10 Jan 2016 13:42:44 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2016/01/20160110_135822_auto-1.jpg" alt="Female Reindeer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Female Reindeer&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>แด่องค์พุทธะ ๑</title><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/12/20151229_175442-01.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;"ก่อนจะทรงมีพระประสูติกาล พระมารดาของพระองค์ทรงสุบินเห็นพญาช้างเผือก ๖ งวง ลอยลงจากสวรรค์พร้อมด้วยเสียงแซ่ซ้องสรรเสริญ พญาช้างเผือกเดินตรงเข้าหาพระองค์ ผิวของมันขาวดุจหิมะบนเขาสูง มันใช้งวงชูดอกบัวสีชมพูอันสว่างไสวและวางดอกบัวลงบนพระวรกายของพระนางสิริมหามายา หลังจากนั้นพญาช้างเผือกก็เข้&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2015/12/30/homage-to-the-buddha-1/</link><guid isPermaLink="false">4c2235ba-53dc-4482-9283-5b12381c7dff</guid><category>Buddha</category><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Wed, 30 Dec 2015 16:32:59 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/12/20151229_175442-01.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;"ก่อนจะทรงมีพระประสูติกาล พระมารดาของพระองค์ทรงสุบินเห็นพญาช้างเผือก ๖ งวง ลอยลงจากสวรรค์พร้อมด้วยเสียงแซ่ซ้องสรรเสริญ พญาช้างเผือกเดินตรงเข้าหาพระองค์ ผิวของมันขาวดุจหิมะบนเขาสูง มันใช้งวงชูดอกบัวสีชมพูอันสว่างไสวและวางดอกบัวลงบนพระวรกายของพระนางสิริมหามายา หลังจากนั้นพญาช้างเผือกก็เข้ามาในพระวรกายของพระนางอย่างง่ายดาย และทันใดนั้น พระนางก็รู้สึกถึงความเบาสบาย และความสุขอย่างลึกล้ำ พระนางทรงรู้สึกว่านับแต่นี้ไป พระนางจะไม่มีความทุกข์ ความกังวลหรือความเจ็บปวดอีก"&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-- บทที่ ๖ ใต้ต้นชมพู่, คือเมฆสีขาวทางก้าวเก่าแก่ เล่ม ๑&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>เรื่องเล่าในโลกแปลกประหลาดหมายเลข 1: นักขี้เกียจ</title><description>&lt;p&gt;ในหมู่บ้านแห่งหนึ่ง มีบุตรชายคนหนึ่งซึ่งอันเป็นที่รักของพ่อแม่ ตามประสาธรรมดาครอบครัวทั่วไป อาศัยอยู่ในบริเวณที่ล้อมรอบไปด้วยแมกไม้นานาพรรณ มีลำคลองใสสะอาดไหลผ่านกลางหมู่บ้าน ร่มไม้ ลม และเหล่านกช่วยขับกล่อมวิถีชีวิตของสมาชิกในหมู่บ้านให้แช่มช้ามาเนิ่นนาน&lt;/p&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2015/12/08/weirdworld-1-lazy-man/</link><guid isPermaLink="false">e2628e82-faff-4f44-acc3-cadeb5e9a569</guid><category>เรื่องเล่าในโลกแปลกประหลาดหมายเลข</category><category>short story</category><category>นักขี้เกียจ</category><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Tue, 08 Dec 2015 19:15:03 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;ในหมู่บ้านแห่งหนึ่ง มีบุตรชายคนหนึ่งซึ่งอันเป็นที่รักของพ่อแม่ ตามประสาธรรมดาครอบครัวทั่วไป อาศัยอยู่ในบริเวณที่ล้อมรอบไปด้วยแมกไม้นานาพรรณ มีลำคลองใสสะอาดไหลผ่านกลางหมู่บ้าน ร่มไม้ ลม และเหล่านกช่วยขับกล่อมวิถีชีวิตของสมาชิกในหมู่บ้านให้แช่มช้ามาเนิ่นนาน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สมัยหนึ่ง บุตรชายผู้นั้นก็สอบเข้ามหาวิทยาลัยชื่อดังในตัวเมืองได้ แม้ตัวเลขเกรดจะบอกความเก๋าของเขาได้บ้าง หามีใครรู้ในขณะนั้นไม่ว่าเขาคือนักขี้เกียจชั้นเซียน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ในปีแรกของการเรียน ย่อมมีกิจกรรมหลายอย่างให้นักศึกษาร่วมทำ แต่เจ้าหนุ่มคนนี้ไม่เข้าสังกัดกลุ่มชุมนุมชมรมใดเลย เหตุผลเพราะขี้เกียจเท่านั้น&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เมื่อถึงเวลาและถูกต้องตามฤดูกาล กีฬาสีของมหาวิทยาลัยแห่งนี้ก็มีแข่งขันมากมาย ตามประสามหาวิทยาลัยทั้งหลาย ไม่ผิดแผกไปเลย ที่เพิ่มมาพิเศษเป็นครั้งแรกในปีนี้เห็นแต่จะมีกีฬา "แข่งขันความขี้เกียจ" เท่านั้นที่โดดเด่นกว่าประเภทอื่น&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เขาเล่ากันว่าผู้ชนะในระดับมหาวิทยาลัยจะได้ไปแข่งต่อในระดับภาค และหากชนะในระดับประเทศ ก็จะได้รับรางวัลที่ทำให้ขี้เกียจไปได้ทั้งชีวิต แต่เดี๋ยวก่อนการแข่งขันมีกติกาอย่างไรเล่า เรื่องนั้นไม่มีใครทราบได้เพราะว่ากติกาไม่ได้ถูกเขียนไว้เพราะเหตุว่ากรรมการขี้เกียจเกินจะมาประชุมตกลงกัน ลงเป็นว่า ยังไม่มีกติกาสำหรับกีฬาชนิดใหม่นี้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เวลาแห่งการแข่งขันใกล้เข้ามาทุกทีมีมนุษย์นักศึกษาที่คิดว่าตนห่วยแตกจำนวนมากมาลงสมัคร ต่างพากันหวังว่าตัวเองจะพาตัวเองเข้าเส้นชัยของกีฬาที่น่าจะเหนื่อยน้อยที่สุดในจักรวาลนี้ แต่สุดท้ายนั้นเจ้าหนุ่มนักขี้เกียจของเรากลับได้รางวัลเพราะขี้เกียจเกินจะไปลงสมัคร เรื่องเล่าลือถึงหูกรรมการจนลงคะแนนเป็นเอกฉันท์ กรรมการที่ลงคะแนนก็ไม่ได้คิดอะไรมากมายเพราะว่าขี้เกียจทำงาน ให้เรื่องมันจบๆ ไปเท่านั้นเอง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ทว่าผู้ชนะจากมหาวิทยาลัยอื่นจำนวนมากต่างก็ชนะด้วยเทคนิคนี้เช่นกัน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ความเป็นมาของกีฬานี้ไม่น่าแปลกใจเลย เมื่อคณะกรรมการกีฬาแห่งชาติปัจจุบัน หรือ เรียกกันย่อๆ ว่า ค. มีวิสัยทัศน์อันยาวไกลถึงกีฬาแห่งอนาคตที่จะยกทัดเทียมประเทศชาติบ้านเมืองศิวิไลซ์อื่นบ้าง เพราะที่ผ่านมากีฬาที่จะแข่งในระดับประเทศแล้วสร้างชื่อเสียงนั้นก็มีแต่กีฬา "นับดาวมาราธอน" เท่านั้น กติกาของกีฬานี้ก็คือแข่งกันนับดาวทั้งวันทั้งคืน ต้องจดชื่อเวลาและตำแหน่งของดาวในขณะนั้นให้ครบถ้วนถูกต้อง รูปแบบที่ใช้กันมาเนิ่นนานคือตามตารางข้างล่างนี้&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;วันที่ | เวลา | ชื่อดาว | ละติจูด(ผู้จด) | ลองจิจูด(ผู้จด) | มุมทิศ | มุมเงย | ความสว่าง&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;การแข่งขันนี้มีข้อแม้อยู่อย่างเดียวว่าห้ามคำนวณหรือทำตารางมาล่วงหน้าเท่านั้น เมื่อแรกเริ่มนั้นหลายชาติต่างไม่เห็นด้วย บ้างแย้งว่านักกีฬาอาจตาบอดเพราะแสงดาวสะสมได้ บ้างก็ว่าการนับดาวจะทำให้เกิดความขัดแย้งกับหมู่ผู้ถือศาสนาดวงจันทร์ เพราะเหตุว่าศาสนานั้นให้นับดวงจันทร์ได้อย่างเดียวห้ามนับดาว แต่แล้วการแข่งขันครั้งกระนั้นก็ผ่านมาได้ด้วยดี มีผู้(ยอม)แพ้บางคน เลิกกลางคันเพราะทนความน่ารักน่าสนใจของดาวข้างตัวไม่ได้ แต่งงานอยู่กินกันไปจนทุกวันนี้ ส่วนประเทศที่เจ้าหนุ่มของเราอยู่นั้นครองตำแหน่งชนะเลิศติดต่อกันมากว่าสี่สิบสองครั้งจากทั้งหมดหกสิบสี่ครั้ง จนชาติอื่นถอนตัว ทำให้ปัจจุบัน นักกีฬาของเราต้องทำการแข่งขันอยู่คนเดียวมาหลายปีแล้ว&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ตามที่เล่ามานั้นก็ทำให้ ค. เกิดความคิดเห็นกันว่าควรมีกีฬาอย่างอื่นให้ประชาชนภายในประเทศได้ส่งเสียงเชียร์เมามันกันได้ จึงดำริกีฬาชนิดใหม่นี้ขึ้นมา พร้อมกระแสตอบรับจากประชาชนที่ดีเกิดคาด อ้างตามแบบสำรวจเห็นว่ามีถึง 87% ที่เห็นด้วย ส่วนที่เหลือส่ายหัวพร้อมเอามือกุมหน้า ซ่อนน้ำตาแห่งความดีใจเอาไว้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เอาเป็นว่าเมื่อได้ผู้ชนะในระดับมหาวิทยาลัยแล้ว ลำดับต่อไปก็เป็นการแข่งขันในระดับภาค ซึ่งตัวแทนแต่ละคนต้องมาแข่งกัน การแข่งกันเป็นไปอย่างทุลักทะเลมากเพราะเหตุว่าคณะกรรมการนัดมาประชุมทีไร มีนักขี้เกียจจำนวนมากไม่มา -- ตามที่คาดไว้, ครับ หมายถึงว่ามันไม่มา ตามที่คาดไว้เลยนั่นแหละ -- แต่สุดท้ายผ่านไปสองปีจึงได้กติการ่วมกันว่า การแข่งขันจะจัดเป็นแบบเรียลอะลิตี้ ซึ่งจะไม่นัดมาแข่งกันแบบกีฬาทั่วไปเพราะว่าทำไม่ได้, ครับ เพราะมันไม่มากันนั่นแหละ จึงเห็นสมควรร่วมกันว่าจะตามติดชีวิตชีวิตนักขี้เกียจ แล้วให้ผู้ชมทางบ้านให้คะแนนโดยส่ง SMS เข้ามาเท่านั้น&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;และแล้วปีที่สามการแข่งจึงได้เริ่มเสียที หนุ่มนักขี้เกียจของเรา ก็เรียนจบมหาวิทยาลัยไปแล้ว ผู้ชมต่างถามเข้ามากันว่าถ้าเจ้านี่มันขี้เกียจแล้วทำไมจึงเรียนจบเร็วนัก นักขี้เกียจตอบด้วยท่าทางง่วงเหงาหาวนอนว่า "ขี้เกียจเรียนนานๆ มันน่าเบื่อ" ซึ่งทำให้วันนั้นมียอดโหวตจากทางบ้านเทไปทางหนุ่มคนนี้มากมาย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เวลาผ่านไปผู้เข้าแข่งขันที่คะแนนโหวตน้อยที่สุดในแต่ละเดือน จะต้องออกจากการแข่งขันไป ส่วนใหญ่มักเป็นผู้ที่เล่นกล้องเกินหน้าตาและขยันพูดกับผู้ชมเกินคอนเซ็ปต์ของการแข่งขัน มีบางคนร้องเรียนว่าตนไม่สมควรออกจากการแข่งเพราะเหตุใช้กะทะทอดไข่ดาวกินเองแทนการซื้อนั้น คณะกรรมการเห็นชอบให้แก้ตัวกลับเข้าใหม่ได้หนึ่งครั้ง แต่แล้วก็เสียท่าไปใช้ไมโครเวฟทำไข่ตุ๋นกินเองเสียฉิบ "ผิดซ้ำผิดซาก ห่าเอ๊ย" ครั้งนั้นพนักงานร้านสะดวกซื้อทั้งประเทศต่างคอมเม้นท์เข้ามาให้กำลังใจด้วยคำหยาบคายเสียมากเหลือกำลัง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ในส่วนของนายกรัฐมนตรีนั้น ให้สัมภาษณ์ว่าชอบรายการนี้เป็นอย่างมาก บุตรของตนที่บ้านตอนนี้เริ่มเลียนแบบนักกีฬาของเราด้วยการเรียนข้ามชั้นอนุบาลมามัธยมปลายเลย เพราะขี้เกียจเรียนท่อง ก ข ค และหลักสูตรเลขเบื้องต้น แต่มีแหล่งข่าวลึกลับรายงานว่า ท่านเสียเงินให้อาจารย์ใหญ่ไปมากอยู่เพื่อให้บุตรชายกลับมาเรียนชั้น ม.4 ก่อนแทนที่จะไป ม.5 เลย ซึ่งจะไม่ได้เรียนวิชานับดาวเบื้องต้น ตอนที่ 1 ซึ่งท่านจะเสียใจมาก&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฝ่ายค้านเองต่างก็ยินดีกับการแข่งขันครั้งนี้เช่นกัน เพราะไม่มีครั้งไหนเลยนับแต่การแข่งขันนับดาวสิบสองครั้งแรกที่จะทำให้ประชาชนอยู่พร้อมหน้าพร้อมตากันรอคอยชมผลการแข่งขันเหมือนอย่างปีนี้ เมื่อถึงสองทุ่มของวันเสาร์ที่ 3 ของเดือนซึ่งเป็นวันประกาศผลผู้ถูกคัดออกในแต่ละเดือน ถนนจะโล่ง ร้านค้าจะปิด โรงหนังจะงดรอบฉายเรื่องอื่นๆ ทุกคนจะจับจองที่นั่งหน้าจอโทรทัศน์ เพื่อรายการนี้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;แต่เดี๋ยวก่อน เหมือนจะเราจะเล่ามาถึงระดับประเทศแล้วอย่างนั้นฤา -- ใช่แล้วครับ การแข่งขันในระดับภาคถูกละเว้นไปเพราะเนื่องด้วยคณะกรรมการขี้เกียจจัดการแข่งหลายที ให้มันจบๆ ไปทีเดียวเลยดีกว่า เขาว่ามาอย่างนั้น&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;การแข่งดำเนินมาหลายเดือน มีครั้งหนึ่งเจ้าหนุ่มของเราไปสมัครงานเพื่อหาเงินเลี้ยงชีพ ก็มีผู้ชมติเตือนว่ามันไม่ถูกนะ ถ้าชนะการแข่งนี้ก็จะมีกินไปตลอดชีวิตแท้ๆ แต่เจ้าตัวบอกว่าขี้เกียจรอผลการแข่งขัน วันนั้นหมอนี่ได้คะแนนจากแม่ยกไปอีกจำนวนมากโข ส่วนเรื่องงานน่ะเหรอ ไม่ต้องห่วงนักขี้เกียจคนนี้ เขาได้งานเป็นโปรแกรมเมอร์ตามสาขาที่เรียนมา ในบริษัทสร้างหุ่นยนต์ชื่อดัง ฝ่ายบุคคลให้ความเห็นว่า ส่วนใหญ่โปรแกรมเมอร์จะขี้เกียจ เพราะขี้เกียจจึงต้องสร้างคำสั่งให้หุ่นยนต์ทำแทนตัวเอง ซึ่งปรึกษากับหัวหน้าฝ่ายซอฟท์แวร์แล้วเจ้านี่น่าจะไปได้ดี&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เมื่อถามเรื่องความรักให้แม่ยกใจฟูฟ่องมาบ้าง ก็เป็นดังคาดที่เจ้าตัวเอกของเราไม่มีคู่รักมาก่อน เพราะว่าขี้เกียจหาขี้เกียจวุ่นวายนั่นเอง แต่แล้วเดือนต่อมาเขาก็มีแฟนเป็นตัวเป็นตน ถามว่าไปจีบกันได้อย่างไร เจ้าตัวอธิบายว่าไปพบกันในรถไฟฟ้าแล้วเห็นเจ้าหล่อนเดินมาไม่มีที่นั่ง มองดูเห็นท่าทางวุ่นๆ เธอเอาหูแนบมือถือโทรศัพท์คุยงานเสียงดัง พร้อมกรีดนิ้วเปิดรายชื่อผู้ติดต่อ แอบฟังได้ว่าคุยกับบริษัทผลิตเสื้อมือสองเรื่องเสื้อเก่าที่จะวางขายในงานเปิดตัวผลิตภัณฑ์ใหม่ของบริษัทสุดสัปดาห์ เขาก็เลยลุกให้พร้อมบอกเธอว่าขี้เกียจปวดใจที่จะเห็นคนสวยเช่นเธอนั้น ต้องทรมานเช่นนี้ จึงคบกันตั้งแต่นั้นเป็นต้นมา&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;มาจนถึงวันประกาศผลสุดท้าย เหล่าคณะกรรมการต่างมาพร้อมกันเป็นครั้งแรกในสนามกีฬาแห่งชาติ ผู้คนต่างจับจ้องอยู่หน้าจอ มีแต่เหล่านักขี้เกียจเท่านั้นที่ไม่มา ซึ่งในวันสุดท้ายของการแข่งมีการให้คะแนนทั้งบวกและลบออกจากคะแนนปกติจากคณะกรรมการด้วย บางคนที่หลวมตัวมา ก็กลายเป็นผู้แพ้ไปในวันนั้นเอง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;และอย่างที่คาดเดาได้เจ้าหนุ่มนักขี้เกียจของเราชนะคะแนนโหวตรวมอย่างท่วมท้น มีเสียงเฮกึกก้องไปทั่วบริเวณ มีรายงานว่าสุนัขจำนวนมากหนีหายจากบ้านไปเพราะตกใจเสียงเฮในวันนั้น ส่วนเจ้าตัวให้สัมภาษณ์ภายหลังว่าวันนั้นเขาผล็อยหลับตั้งแต่เย็นเพราะอ่านหนังสือกลอนเปล่าเล่มหนึ่ง เป็นบทกวีที่ว่าด้วยความว่าง จะหยิบยกคำที่ทำให้สงบขึ้นมาคำละหน้า ทั้งหมดมีอยู่ร้อยหน้า อ่านได้หน้าแรกว่า "แช่มช้า" ก็หลับไป&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ต่อมาเขาได้เป็นพรีเซ็นเตอร์ผลิตภัณฑ์เครื่องนอนมากมาย มีตัวแทนครีมและน้ำหอมช่วยผ่อนคลายจำนวนมากเข้ามาติดต่อ ทั้งๆ ที่ไม่รับงานก็มีกินมีใช้อยู่แล้ว จนหลายปีต่อมานั้น ค. เห็นชอบร่วมกันให้เลิกรับงานทั้งหลายแล้วกลับไปนอนอยู่บ้านสบายๆ เสียดีกว่า ซึ่งเจ้าตัวก็คัดค้านเพราะขี้เกียจไปนอนแหง่กอยู่โรงพยาบาลเหตุจากหมดเรี่ยวแรงไม่ได้ออกกำลังกาย "ถ้าอย่างนั้นเป็น ค. แล้ว ค. จะเห็นชอบให้ตัวเองเป็นแบบนั้นหรอกหรือ" ดังนั้น ค. จึงได้แต่พยักหน้าหงึกๆ ทำเป็นเห็นด้วยเพราะขี้เกียจ เถียงไปก็ไม่ได้ความอะไรขึ้นมา&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ขี้เกียจเขียนละ สวัสดี.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>มาหาเชียงใหม่ที่บ้านเพื่อน</title><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/09/cnx-sky.jpeg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วันนี้ได้กลับมาหาเชียงใหม่อีกครั้งหลังจากหายหน้ากันไปนาน เพราะความห่างกันทำให้เมื่อเจออีกครั้งเป็นความรู้สึกสดชื่นอย่างไม่คุ้นเคย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;นครแห่งนี้ยินดีต้อนรับเราด้วยอากาศร้อนเหนียวเหนอะก่อน ถัดมาด้วยฝนโปรยฉ่ำ ยามเย็นถูกส่งมาลาด้วยแสงสีทองพร้อมลมพัดอ่อนๆ&lt;/p&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2015/09/22/visit-cnx/</link><guid isPermaLink="false">cf378ed4-d063-4e0d-8a03-77c83012c8af</guid><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Tue, 22 Sep 2015 08:38:15 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/09/cnx-sky.jpeg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วันนี้ได้กลับมาหาเชียงใหม่อีกครั้งหลังจากหายหน้ากันไปนาน เพราะความห่างกันทำให้เมื่อเจออีกครั้งเป็นความรู้สึกสดชื่นอย่างไม่คุ้นเคย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;นครแห่งนี้ยินดีต้อนรับเราด้วยอากาศร้อนเหนียวเหนอะก่อน ถัดมาด้วยฝนโปรยฉ่ำ ยามเย็นถูกส่งมาลาด้วยแสงสีทองพร้อมลมพัดอ่อนๆ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;การเดินทางกลับจากที่ทำงานที่ถูกโรยด้วยกลิ่นดอกไม้พร้อมไอเย็นของต้นไม้ข้างทางช่วยให้ความเหนื่อยล้าถูกบรรเทาไปได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/09/aof-home.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เที่ยวนี้ได้มีโอกาสมาพักบ้านเพื่อน บ้านไม้หลังนี้บ่งบอกความเป็นเจ้าของได้เป็นอย่างดี ไม่ว่าจะเป็นความละเอียดที่ใส่ใจในผนังทุกด้าน ความซุกซนขี้เล่นที่ซ่อนอยู่ตามบันไดหรือบานหน้าต่าง ความดื้อรั้นของเจ้าตัวทำให้เสาบ้านหายไปหนึ่งต้น ความพยายามใส่ความเป็นจีนเล็กน้อยตามลักษณะนิสัยของไอ้ตี๋หนุ่มคนนี้ ความสงบในความมืดสลัวทำให้นึกถึงการร่ายบ่นของจุนอิชิโร่ ทานิซากิใน&lt;em&gt;&lt;a href="http://readery.co/9786167982045"&gt;เยิรเงาสลัว&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;ขึ้นมาทันที เรียกได้ว่าถ้าได้มาพักบ้านหลังนี้ก็ต้องนึกถึงนิสัยไอ้เพื่อนคนนี้ ว่าอย่างนี้แหละถึงจะเรียกว่าบ้านมัน ราวกับว่าถ้าปกติหมั่นไส้มันอยู่แล้ว มาพักบ้านนี้ก็ต้องพลอยหมั่นไส้ตัวบ้านไปด้วยแน่&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ถึงอย่างไรบ้านใหม่ที่เจ้าตัวตั้งใจทำนี้ก็มีความดีอย่างที่ไม่ชมไม่ได้ ความรู้สึกที่นึกออกคือ ราวกับเอารีสอร์ทเงียบสงบมารวมกับสวนสนุก ให้นึกภาพถึงการเดินออกไปนั่งในสวนกลางดึกสงัด พอกำลังจะหลับตานั่งสมาธิกลับเจอหมีบราวน์กำลังวิ่งจับผีเสื้อวิ่งผ่านไปซะอย่างนั้น&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;กลิ่นของไม้ทำให้นึกถึงบ้านย่าที่ไม่ได้ไปนานมาแล้วขึ้นมารางเลือน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;มีสิ่งที่ไม่ได้ทำนานก็คือการฝึกหัดวาดรูประบายสีอย่างที่ตั้งใจเอาไว้ หวังว่ามาเชียงใหม่คราวนี้หากมีเวลาคงจะได้เอาอุปกรณ์ออกมาปัดฝุ่นเสียบ้าง ให้สมกับบรรยากาศที่ออดอ้อนเสียเหลือเกิน&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>กลับมาอีกครั้ง</title><description>&lt;p&gt;ความรู้สึกแปลกในช่วงนี้&lt;br&gt;
หลังจากได้ไปเที่ยวกับเพื่อนแล้ว&lt;br&gt;
คือการกลับมาฟังเพลงแบบปกติได้อีกครั้ง&lt;br&gt;
ฟังแล้วเพราะทุกเพลง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วันนี้ปั่นจักรยานผ่านปากซอยเข้าหอพัก&lt;br&gt;
พอถุงพลาสติกยังไม่ได้ใช้ตกกล่นเกลื่อนไร้ระเบียบ&lt;br&gt;
พบว่าไม่มีความขัดใจเลยแม้แต่น้อย&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2015/09/20/back-from-somewhere/</link><guid isPermaLink="false">8ab2145a-a288-49ee-8eba-9970eb90c7f6</guid><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Sun, 20 Sep 2015 10:24:59 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;ความรู้สึกแปลกในช่วงนี้&lt;br&gt;
หลังจากได้ไปเที่ยวกับเพื่อนแล้ว&lt;br&gt;
คือการกลับมาฟังเพลงแบบปกติได้อีกครั้ง&lt;br&gt;
ฟังแล้วเพราะทุกเพลง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วันนี้ปั่นจักรยานผ่านปากซอยเข้าหอพัก&lt;br&gt;
พอถุงพลาสติกยังไม่ได้ใช้ตกกล่นเกลื่อนไร้ระเบียบ&lt;br&gt;
พบว่าไม่มีความขัดใจเลยแม้แต่น้อย&lt;br&gt;
รู้สึกว่าเป็นศิลปะไปเสียอีก&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;คืนนี้จันทร์ครึ่งดวง&lt;br&gt;
แต่ก็สวยเหลือเกิน&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>2015/08/30</title><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150830_144050-2.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2015/08/30/2015-08-30/</link><guid isPermaLink="false">25bf5953-860d-4524-aa4d-f58150e13b5e</guid><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Sun, 30 Aug 2015 01:00:13 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150830_144050-2.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>สองมิตรสนิทไกลในช่วงนี้</title><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150829_101002--2-.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Joe Hisaishi + Wisut Ponnimit&lt;/p&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2015/08/28/2-far-away-friend/</link><guid isPermaLink="false">2a8e3a1f-f407-4ff4-9554-6dc86b85572b</guid><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Fri, 28 Aug 2015 20:23:17 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150829_101002--2-.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Joe Hisaishi + Wisut Ponnimit&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>ความติดใจในอารมณ์</title><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150826_233432--2-.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ปกติตอนเย็นก่อนจะกลับห้องต้องแวะซื้อน้ำหวานหรือขนมเข้าไปกินทุกวันไม่เคยขาด สองวันมานี้มีความรู้สึกว่าไม่กินก็ได้ แต่ก็ยังแวะเพื่อเข้าไปหาอะไรกินเหมือนเดิม รู้สึกว่าไม่มีความอยาก แต่มันก็ตะหงิดๆว่าต้องมีอะไรติดเข้าไปสั&lt;/p&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2015/08/26/attachment/</link><guid isPermaLink="false">7f7bb539-aec8-401d-894e-cb1a0cf2a1d3</guid><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Wed, 26 Aug 2015 10:04:05 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150826_233432--2-.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ปกติตอนเย็นก่อนจะกลับห้องต้องแวะซื้อน้ำหวานหรือขนมเข้าไปกินทุกวันไม่เคยขาด สองวันมานี้มีความรู้สึกว่าไม่กินก็ได้ แต่ก็ยังแวะเพื่อเข้าไปหาอะไรกินเหมือนเดิม รู้สึกว่าไม่มีความอยาก แต่มันก็ตะหงิดๆว่าต้องมีอะไรติดเข้าไปสักอย่าง จนเกือบจะซื้อแล้ว แต่มารู้สึกตัวทันว่าไม่ได้ต้องการ ก็เลยไม่ซื้ออะไรเลยสำเร็จเป็นวันที่สอง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ช่วงหลังฟังเพลง ก็จะเอาอารมณ์วางไว้ตรงนั้นแหละ เพราะก็แค่เพราะ ไม่เอามาเป็นปัญหารบกวนชีวิต ก่อนหน้านี้จะอินกับเพลงมาก ฟังอะไรก็เป็นอย่างเพลง เปลี่ยนตัวตนสุขเศร้าไปตอนนั้นนั่นแหละ พอมาตอนนี้ก็เป็นความสุขในความเฉยๆของมันดี&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;บางทีเราก็รู้สึกว่ามันขาด "ความรู้สึก" อะไรไปมั้งนะ เจ็ดปีที่แล้วยังคิดอยู่เลยว่าไม่อยากสงบ จนมีความกลัวว่าความสงบจะทำให้เสียความรู้สึกอ่อนไหวต่ออารมณ์ต่างๆไป คงเป็นความสุนทรียะในตอนนั้น&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ตอนนี้รู้แล้วว่าความสงบนี่มันนุ่มนวล สบายเหมือนกันเนอะ คิดถึงประโยคนึงจากหนังสือ "คำสอนของฮวงโป" (หน้า 48) ขึ้นมาเลย&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;...คนทั้งหลายไม่กล้าที่จะทำความรู้สึกว่าตนไม่มีจิตของตน โดยกลัวว่าจะตกลงไปใน &lt;em&gt;ความว่าง&lt;/em&gt; ซึ่งปราศจากที่เกาะที่ยึด ในการตกนั้น. เพราะเขาเหล่านั้นไม่รู้ว่า &lt;em&gt;ความว่าง&lt;/em&gt; นั้นไม่ได้เป็น ความว่างอย่างที่พวกเขารู้กัน...&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content:encoded></item><item><title>ทำไมถึงมีแต่เราที่ได้กิน</title><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150824_233635.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เมื่อวานก่อนไปกินขนมมื้อดึกกับเพื่อนๆออฟฟิต พบว่าขนมอร่อยมาก ละเมียดมาก แปลกใหม่มาก มันดีเสียจนแทนที่จะดีใจมาก กลับเสียใจขึ้นมานิดหน่อยว่าถ้าพ่อแม่น้องสาวได้มากินด้วยก็คงดี แล้วก็คนอื่นๆ คนหามื้อกินมื้อ เด็กน้อยที่ปกติหาข้&lt;/p&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2015/08/24/why-only-us-can-eat-that/</link><guid isPermaLink="false">10619507-ea5f-4c2c-b733-3314ec28a92c</guid><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Mon, 24 Aug 2015 09:57:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150824_233635.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เมื่อวานก่อนไปกินขนมมื้อดึกกับเพื่อนๆออฟฟิต พบว่าขนมอร่อยมาก ละเมียดมาก แปลกใหม่มาก มันดีเสียจนแทนที่จะดีใจมาก กลับเสียใจขึ้นมานิดหน่อยว่าถ้าพ่อแม่น้องสาวได้มากินด้วยก็คงดี แล้วก็คนอื่นๆ คนหามื้อกินมื้อ เด็กน้อยที่ปกติหาข้าวกินตามมื้อปกติของชาวโลกก็ยากแล้ว อยากให้ทุกคนได้มากินด้วยกัน คงจะมีความสุขดี&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>2015/08/19</title><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150820_012429.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ความผิดพลาดในวันนี้: ประเมินภาพที่จะวาดต่ำเกินไป, เร่งและพยายามจะขับสีในแบบที่ไม่ถนัด, ต้องฝึกทักษะการผสมสีไม่ใช่แก้สีด้วยการระบายทับบ่อยๆ, ยังไม่รู้จักสีและกระดาษมากพอ, ใจไม่นิ่งเลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สิ่งที่ควรจะลอง: พยายามนึกภาพในหัวให้ง่ายลง ตัดทอนรายละเอียดที่เกินจำเป็น&lt;/p&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2015/08/19/20150819/</link><guid isPermaLink="false">668c6c02-be22-4fa3-8d53-9164d117dce6</guid><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Wed, 19 Aug 2015 11:40:55 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150820_012429.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ความผิดพลาดในวันนี้: ประเมินภาพที่จะวาดต่ำเกินไป, เร่งและพยายามจะขับสีในแบบที่ไม่ถนัด, ต้องฝึกทักษะการผสมสีไม่ใช่แก้สีด้วยการระบายทับบ่อยๆ, ยังไม่รู้จักสีและกระดาษมากพอ, ใจไม่นิ่งเลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สิ่งที่ควรจะลอง: พยายามนึกภาพในหัวให้ง่ายลง ตัดทอนรายละเอียดที่เกินจำเป็น ให้ดูสะอาดกว่านี้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สำนึกผิด: ห่วงเธอมากเกินไปอีกแล้ว, กินไอศกรีมก็มากเกินไปตั้ง 2 แท่ง, หลับในเวลางานก็เยอะไปหน่อย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ปล. ขอให้มีความสุขนะ&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>2015/08/18</title><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150819_080218_resized.jpg" alt="india river"&gt;&lt;/p&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2015/08/19/20150818/</link><guid isPermaLink="false">04cf6064-f85c-4d16-bab3-c9523451f669</guid><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Wed, 19 Aug 2015 04:03:55 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150819_080218_resized.jpg" alt="india river"&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>ดอกบัวบานเมื่อใด เธอจะร่วงโรยเมื่อใด</title><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150818_013734.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;แสงเช้าโอบกอดดอกบัว&lt;br&gt;
ไม่รู้ว่าดอกบัวจะร้อนรึเปล่า&lt;br&gt;
แต่เธอดูช่างนุ่มนวลหรือเกิน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ในวันนี้อาจมีหลายชีวิตที่ตายไป&lt;br&gt;
หลายชีวิตกำเนิดขึ้น&lt;br&gt;
ความเศร้าใจทั้งหลาย&lt;br&gt;
มาสู่เราโดยไม่ได้เตรียมใจ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ขอให้เธอเบ่งบาน&lt;br&gt;
และอ่อนโยนดังดอกบัว&lt;/p&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2015/08/17/when-lotus-bloom/</link><guid isPermaLink="false">e442c49c-7247-4c2d-86da-b059a014a6d3</guid><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Mon, 17 Aug 2015 11:58:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150818_013734.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;แสงเช้าโอบกอดดอกบัว&lt;br&gt;
ไม่รู้ว่าดอกบัวจะร้อนรึเปล่า&lt;br&gt;
แต่เธอดูช่างนุ่มนวลหรือเกิน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ในวันนี้อาจมีหลายชีวิตที่ตายไป&lt;br&gt;
หลายชีวิตกำเนิดขึ้น&lt;br&gt;
ความเศร้าใจทั้งหลาย&lt;br&gt;
มาสู่เราโดยไม่ได้เตรียมใจ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ขอให้เธอเบ่งบาน&lt;br&gt;
และอ่อนโยนดังดอกบัว&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>ฝึก</title><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150817_011318--2-.jpg" alt="Buddha statue watercolor"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เมื่อสติไม่สมบูรณ์&lt;br&gt;
ก็ไม่มั่นคง&lt;br&gt;
แลฟุ้งดังตะกอนขุ่น&lt;br&gt;
ร้อนรุ่มกลุ้มไฟเผา&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เมื่อนั้นจึงเอนเอียง&lt;br&gt;
เมื่อเอนเอียงจึงไม่เที่ยงธรรม&lt;br&gt;
ดังนั้นจึงผิดพลาด&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เพราะไม่ฝึกตน&lt;br&gt;
จึงรับมือไม่ได้&lt;br&gt;
เพราะประมาท&lt;br&gt;
จึงปล่อยปละละเลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เพราะมีความสุข&lt;br&gt;
ทุกข์&lt;/p&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2015/08/16/practice/</link><guid isPermaLink="false">6fe35d07-a043-4dd0-994b-72bcadea83b5</guid><category>Life</category><category>dhamma</category><category>life</category><category>sadness</category><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Sun, 16 Aug 2015 12:14:59 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src="https://noomz.in.th/content/images/2015/08/20150817_011318--2-.jpg" alt="Buddha statue watercolor"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เมื่อสติไม่สมบูรณ์&lt;br&gt;
ก็ไม่มั่นคง&lt;br&gt;
แลฟุ้งดังตะกอนขุ่น&lt;br&gt;
ร้อนรุ่มกลุ้มไฟเผา&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เมื่อนั้นจึงเอนเอียง&lt;br&gt;
เมื่อเอนเอียงจึงไม่เที่ยงธรรม&lt;br&gt;
ดังนั้นจึงผิดพลาด&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เพราะไม่ฝึกตน&lt;br&gt;
จึงรับมือไม่ได้&lt;br&gt;
เพราะประมาท&lt;br&gt;
จึงปล่อยปละละเลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เพราะมีความสุข&lt;br&gt;
ทุกข์จึงมา&lt;br&gt;
พึงระวังไว้เถิด&lt;br&gt;
ไม่เช่นนั้น&lt;br&gt;
น้ำตาคงต้องไหลอาบแก้มอีกครั้ง&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>I can't my eyes off of you</title><description>&lt;p&gt;เวลาผ่านไป แต่คุณน่ารักขึ้นเรื่อยๆ ผมไม่แน่ใจว่าสิ่งที่ผมเห็นเป็นคุณหรือภาพในใจกันแน่นะ&lt;/p&gt;

&lt;iframe width="420" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/5YXVMCHG-Nk" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</description><link>https://noomz.in.th/2015/07/17/i-cant-my-eyes-of/</link><guid isPermaLink="false">b016e8f5-99c6-4c6a-b365-8e8903d9f86c</guid><dc:creator>Siriwat Uamngamsup</dc:creator><pubDate>Fri, 17 Jul 2015 19:53:26 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;เวลาผ่านไป แต่คุณน่ารักขึ้นเรื่อยๆ ผมไม่แน่ใจว่าสิ่งที่ผมเห็นเป็นคุณหรือภาพในใจกันแน่นะ&lt;/p&gt;

&lt;iframe width="420" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/5YXVMCHG-Nk" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</content:encoded></item></channel></rss>